蛋糕節風波 - 高慧然

蛋糕節風波 - 高慧然

互聯網

11月1日起，在英國伯明翰舉行的「國際蛋糕節2019」（Cake International 2019），發生了一個小插曲：有中國參賽者發現其他參賽者的作品疑似「宣傳港毒」，於是冒着被取消資格的風險毅然篤灰，聯同其他中國參賽者向大會投訴，要求主辦機構取消「港毒作品」製作人的參賽資格。

主辦機構是取消篤灰者的參賽資格呢，還是取消被篤灰者的參賽資格，暫時不得而知。不過，但凡藝術創作者本人樂見政治凌駕創意，用政治打壓創意、扼殺創意，則根本不配參加國際賽事。我看死了這種人，一輩子創造不出真正的藝術作品。

那個被投訴的蛋糕三層高，底層造型似「連儂牆」貼紙，中層出現「V煞」面具，上層放上了手持黃色雨傘的黑衣人。創作者有甚麼意圖，打算表達甚麼，不同的人可以有不同解讀。在我看來，也許僅僅是過去五個月來國際重大事件賦予了創作者創作靈感。

國際蛋糕節乃全球一年一度的盛事，各國蛋糕師各顯身手，展現各自風格，大會沒有主題限制，童話、宗教、政治、自然景觀、動物、世界新聞等均有機會成為創作者的靈感來源。如果有人以轟動世界的大事件為主題，創作了藝術作品而被投訴，相信必成為世界級醜聞。中國人，距離文明世界的距離還很遠，何不留在自己的地方，參加自己的比賽？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk